諗到個方法可以加快檢測武肺

依家派樽係一人一樽
但係基本上屋企一個人中就成家一齊中
所以根本唔洗一人一樽
而係一間屋全部人用一樽
驗到中咗就個間屋再驗清楚
咁樣一個四人家庭已經派少三個
即刻多咗三個樽比另外三個家庭
咁就可以再快啲搵到啲隱型患者

你依個方法我記得早期外國都有用。（好似南韓）

你google 下 Pooled Testing

我就係咁做 而家等緊result

推

不僅如此，王明鉅更點出德國不只檢測能量驚人，一周可以檢測超過35萬份檢體，他們還有另一個很聰明的作法，「會針對醫療人員，常規性的進行病毒檢測」。

他分析，德國人此做法是因為醫療人員天天接觸病人，恐是被感染的最高危險群；且也很容易傳染給其他的醫療人員，王明鉅也點出，「當然還有可能再傳染給其他的病人，造成更大規模的院內感染惡性循環，那就不可收拾了」。

德國人將醫療人員10人一組進行「區塊篩檢」，將10人的鼻咽拭子可能帶有病毒的檢體，全部混合在同一份拭子保存液中，再檢驗裡頭是否帶有病毒特有的2個核酸片段。

王明鉅也表示，「如果在這一份混合了10個人鼻咽部分泌物的混合檢體中，發現了二個新冠病毒特異片段的話，就可以確定診斷這10個人裡面，至少有一人是感染者。然後再從這10個人裡面，去一個一個再採檢與追查到底是10人中的哪一個人或甚至更多人，才是真正的感染者」。

我都有諗過
但溝埋啲口水會唔會易有誤差

利申唔識

岩岩睇到 中國 好似 10～100人溝埋 一支 做測試
測到個100人 有事 既 會再測 好似係 （除非唔係）

所以一個月可以測幾千萬

而家已經係咁做緊

宜家已經係咁做啦

邊到係啊
依家每樽都要登記個人資料架喎

777用緊全港ㄧ樽既方法